<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programa on </title>
    <link>/es/programa/</link>
    <description>Recent content in Programa on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>KMK © 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/es/programa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tarde: Actualidad con perspectiva de género (racializado?)</title>
      <link>/es/programa/marzo-4-sabado-tarde/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-4-sabado-tarde/</guid>
      <description>De qué va la sesión Podcasts creados desde la perspectiva de género y raza al margen de lo hegemónico.
Qué nos interesa Buscar el diálogo sobre el boom de los podcasts con temática feminista, sobre la necesidad de la re-narración con perspectiva de género, el privilegio de las voces heteronormativas, sobre el trabajo que hay por hacer. Feminismos desde distintas perspectivas, importancia de la militancia, cuidado &amp;amp; odio RRSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matinal: EUSKALPODKASTGINTZA</title>
      <link>/es/programa/marzo-4-sabado-matinal/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-4-sabado-matinal/</guid>
      <description>De qué va la sesión Producción de podcast en euskera.
Qué nos interesa Aproximarnos a la producción de podcast en euskera desde diversos contenidos y formatos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del presente y futuro del podcast</title>
      <link>/es/programa/marzo-3-viernes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-3-viernes/</guid>
      <description>De qué va la sesión Gestación, producción, creación, desarrollo y selección de podcast de ficción/narrativa. Hacia dónde se dirige el boom de los podcasts.
Qué nos interesa Conocer desde dentro cómo nace y se desarrolla un podcast de estas características y el modus operandi de una plataforma de podcast de grandes dimensiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retomando el sonido de la cultura de divulgación</title>
      <link>/es/programa/marzo-2-jueves/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-2-jueves/</guid>
      <description>De qué va la sesión Creación de contenidos para la divulgación, desde cuatro temas/disciplinas diferentes.
— Criminología y sucesos, ciencia, historia eta arte.
Qué nos interesa Conocer la diversidad de contenidos que se están generando y cómo se abordan desde temas “más minoritarios a menos” así como la diversidad de medios y canales para poder abordarlos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
