<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Index on </title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Index on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eu-ES</language>
    <copyright>KMK © 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arsénico Caviar</title>
      <link>/gonbidatuak/arsenico-caviar/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/arsenico-caviar/</guid>
      <description>Beatriz Serrano (Madrid, 1989)
Guillermo Alonso (Pontevedra, 1982)
Beatriz Kazetaritzan lizentziatua da Madrilgo Unibertsitate Konplutentsean, eta batez ere hedabide digitaletan aritu da. Narratiba berrietan espezializa- tu da. BuzzFeed España sortu zuen taldeko kide izan zen, eta BuzzFeed Lola bertikal feminista kaleratu zuen, genero gaiak pop ikuspegitik jorratzeko. Gaur egun, Guillermo Alonsorekin batera, Podium Podcasten Arsénico Caviar podcas- ta zuzentzen du (Ondas Sarirako izendatua 2023an, “Mejor podcast Conversa- cional” kategorian). Gauza politak eta meme itsusiak gustatzen zaizkio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feminismoak eta aniztasunak</title>
      <link>/programa/martxoak-4-larunbata-arratsaldea/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programa/martxoak-4-larunbata-arratsaldea/</guid>
      <description>No hay negros en el Tíbet Arsénico Caviar Moderatzailea → Leire Palacios</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay negros en el Tíbet</title>
      <link>/gonbidatuak/no-hay-negros-en-el-tibet/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/no-hay-negros-en-el-tibet/</guid>
      <description>FRANK T (Kinshasha, R.D. Congo)
Franklin Tshimini Nsombolay Kembia Torrejón de Ardozen (Madril) hazi zen 1975etik aurrera. Raperoa, hip hop ekoizlea eta irrati lokutorea da, eta rap espainiarraren aitabitxitzat hartu ohi da. Orain arte 8 disko kaleratu ditu bakarlari gisa, eta horietan generoko talde klasikoek parte hartu dute, hala nola Violadores del Verso, SFDK, TOTEKING edo Hablando en plata, besteak beste. Espainiako raparen izar handien disko garrantzitsuenetako batzuk ekoitzi ditu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecos</title>
      <link>/gonbidatuak/ecos/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/ecos/</guid>
      <description>Jorge Carrión (Barcelona, 1976)
Idazlea, kultura kritikaria, gidoilaria eta UPF-BSMko Literatur Sorkuntzako Masterreko zuzendaria. Liburuen artean, nabarmentzekoak dira Los muertos eta Membrana eleberriak, eta Teleshakespeare, Librerías, Barcelona. Libro de pasajes eta Lo viral saiakera narratiboak. Lan gehienak Galaxia Gutenbergek argitaratu ditu. Audioaren arloan, Solaris, ensayos sonoros (Podium Podcast, Ondas Saria), eta Ecos (Caixaforum+ eta Podium Podcast) podcasten egilea eta narratzailea da.
TOP PODCASTS Anaren gomendioa
— LINBO
Miguel Macíasek ingelesez idatzia eta lokutatua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcastaren etorkizunaren azterketa</title>
      <link>/programa/martxoak-4-larunbata-goiza/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programa/martxoak-4-larunbata-goiza/</guid>
      <description>Ecos Saldremos Mejores Ulu Media Moderatzailea → Maddalen Marzol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saldremos mejores</title>
      <link>/gonbidatuak/saldremos-mejores/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/saldremos-mejores/</guid>
      <description>Inés Hernández (Madrid, 1992)
Nerea Pérez de las Heras (Madrid, 1982)
Inés Hernand izenez ezagutzen da, eta abokatu, influencer, umorista, komunikatzaile eta aurkezlea da. Zuzenbidean graduatu zen Madrilgo Unibertsitate Konplutentsean (UCM) 2017an, eta, ondoren, Abokatutza Masterra egin zuen unibertsitate berean. 2021eko urritik, Podium Podcast plataformaren barruan Saldremos mejores gaurkotasun politikoko programa zuzendu eta aurkezten du Nerea Pérez de las Herasekin batera. Halaber, Ignatius Farray komikoarekin batera, Hernandek komediari eta prekarietateari buruzko podcast bat ekoizten du, Payasos y fuego izenekoa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EUSKALPODKASTGINTZA</title>
      <link>/programa/martxoak-2-ostirala/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programa/martxoak-2-ostirala/</guid>
      <description>Yoko Ona harresi Ikusezina Korapiloak Moderatzailea → Ines Azpiazu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harresi Ikusezina</title>
      <link>/gonbidatuak/harresi-ikusezina/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/harresi-ikusezina/</guid>
      <description>Cristina Tapia Huici (Bera, 1982)
Kazetaria. Komunikazioan, produkzioan eta kultura-ekimenen kudeaketan espezializatua. Esperientzia du prentsa idatzian: albisteak, erreportajeak eta elkarrizketak. Baita on line proiektu koordinatzaile gisa ere. Ulu Median ideien sorkuntzan eta ekoizpenean dihardu. Harresi ikusezina podcasta zuzendu du. Irundik Europarako bidean pasatzen diren migranteen testigantzak jasotzen dituen serie dokumentala da. Aurtengo otsailean, gaztelaniazko bertsioak argia ikusi du: El muro invisible.
TOP PODCASTS Cristinaren gomendioa
— DE ESO NO SE HABLA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korapiloak</title>
      <link>/gonbidatuak/korapiloak/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/korapiloak/</guid>
      <description>Iñigo Antsorregi Dierez (Azkoitia, 1993)
Gidoilari, idazle eta telebistako kolaboratzailea da. Gaur egun, ETB1eko Biba Zuek! saioan dihardu lanean, bai gidoilari eta baita kolaboratzaile moduan. Korapiloak podcastaren gidaria ere bada, osasun mentalaren gai desberdinak jorratzen eta testigantzak jasotzen dituen elkarrizketa saioa. Agifes elkartearen Kazetaritza eta Buru Osasuna saria jaso berri du podcast honengatik.
TOP PODCASTS Iñigoren gomendioa
— Pare bat aipatzearren&amp;hellip; Batetik, BARRUAN GAUDE Oier Aranzabalek gidatutako elkarrizketa saioa; bestetik, #10GARRENA, Bertsolari Txapelketa Nagusi distopikoak planteatzen dituen fikzio ganberroa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulu Media</title>
      <link>/gonbidatuak/ulu-media/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/ulu-media/</guid>
      <description>Oier Aranzabal (Bilbao, 1988)
Kazetaria, zinemagilea eta soinu diseinatzailea. ULU Media audio ekoiztetxea sortu zuen 2020an lau bazkiderekin batera. Barruan Gaude elkarrizketa podcastarekin bi izendapen lortu ditu Rikardo Arregi sarietan. Eta Artxipelagoa seriearekin beste bi izendapen jaso du Ondas 2023 sarietan: &amp;ldquo;Mejor podcast en Lengua Cooficial del Estado” kategorian eta “Mejor diseño sonoro” kategorian. Horretaz gain, Órbita Laika zientzia podcastaren (RTVE) soinu diseinua egin du, besteak beste.
TOP PODCASTS Oierren gomendioa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoko Ona</title>
      <link>/gonbidatuak/yoko-ona/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/yoko-ona/</guid>
      <description>Ainhoa Vitoria (Arrasate, 1987)
Aurkezle eta irrati esataria da. Ikus Entzunezko Komunikazioan lizentziatua da eta hamarkada luzea darama Gaztea Irratian. 2021etik, EiTBpodkast plataformarentzat, Yoko Ona podcast zuzentzen ari da Olatz Salvador eta Lore Nekane Billelabeitiaren alboan.
TOP PODCASTS Ainhoaren gomendioa
— Podcast asko gomendatuko nituzke, DEFORME SEMANAL, SALDREMOS MEJORES, BERTIKALA, TENÍA LA DUDA, BENETAN ZABIZ&amp;hellip; baina badago bat bereziki gustatzen zaidana: Isabel Cadenas Cañon kazetariaren</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criminopatía</title>
      <link>/gonbidatuak/criminopatia/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/criminopatia/</guid>
      <description>Clara Tiscar i Castells (Barcelona, 1976)
Enpresaritzan diplomatu ondoren, komunikazioa eta gidoigintzako graduondoko ikasketak egin zituen (Universitat Pompeu Fabra/El Terrat). Eleberri beltzaren idazlea eta gidoilaria da. Benetako krimenei buruzko Criminopatía podcastaren sortzailea da, 130 pasarte baino gehiago idatzi eta kontatu ditu, jarraitzaileentzat bakarrik direnak barne. Criminopatía 2021ean hasi zen modu independentean, eta bi urtez jarraian podcast onenetakoa izendatu dute Amazon Music edo Apple Podcast plataformek. 2022an, Podium Podcastek fitxatu ondoren, gehien entzuden direnen artean sendotu da.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dibulgazio Kulturaren soinuari berriro helduz</title>
      <link>/programa/martxoak-2-osteguna/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programa/martxoak-2-osteguna/</guid>
      <description>Las Hijas de Felipe Criminopatía Gabinete de curiosidades Moderatzailea → Ylenia Benito</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabinete de curiosidades</title>
      <link>/gonbidatuak/gabinete-de-curiosidades/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/gabinete-de-curiosidades/</guid>
      <description>Nuria Pérez (Galicia)
Lan bizitza Milan eta Londres artean hasi zuen, eta publizitate agentzietako zuzendari sortzaile gisa lan egiten zuen. Bere kanpainak Cannesko eta New Yorkeko jaialdietan sarituak izan dira. Gaur egun, hainbat soinu proiektu sortu eta zuzentzen ditu: Gabinete de Curiosidades (lau denboraldi, 2019-2022) -azken urteetan ikusle gehien izan dituen eta ondoen baloratuta dauden gaztelaniazko podcast narratiboetako bat, Ondas saria jaso zuen-, Historias de las Buenas eta El monstruo del monóculo y otras bestias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las hijas de Felipe</title>
      <link>/gonbidatuak/las-hijas-de-felipe/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gonbidatuak/las-hijas-de-felipe/</guid>
      <description>Ana Garriga (Salamanca, 1989)
Carmen Urbita (Madrid, 1989)
Providencen (Rhode Island) ezagutu zuten elkar 2016an, Browneko Unibertsitatean doktoretza hasi zutenean. Elkarrekin Las hijas de Felipe dira, izenarekin hasi ziren 2020an barrokoko bazter ahaztuei buruzko podcast bat grabatzen, honako premisa honek gidatuta: “orain zuri gertatzen ari zaizun guztia, XVI. eta XVII. mendeetan ere norbaiti gertatu zitzaion”. Ana Garriga 2017an doktoratu zen Madrilgo Unibertsitate Autonomoan, Teresa de Jesús en el laberinto de sus cartas izeneko tesi batekin eta orain, XVII.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
