<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Index on </title>
    <link>/es/</link>
    <description>Recent content in Index on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>KMK © 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arsénico Caviar</title>
      <link>/es/invitadas/arsenico-caviar/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/arsenico-caviar/</guid>
      <description>Beatriz Serrano (Madrid, 1989)
Guillermo Alonso (Pontevedra, 1982)
Beatriz, Licenciada en Periodismo por la Universidad Complutense de Madrid, ha desarrollado su carrera principalmente en medios digitales, especializándose en nuevas narrativas. Formó parte del equipo fundador BuzzFeed España, donde lanzó el vertical feminista BuzzFeed Lola, que trataba temas de género desde una perspectiva pop. Actualmente codirige, junto con Guillermo Alonso, el podcast Arsénico Caviar en Podium Podcast (Nominado al Premio Ondas 2023 en la categoría de “Mejor podcast Conversacional”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feminismos y diversidades</title>
      <link>/es/programa/marzo-4-sabado-tarde/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-4-sabado-tarde/</guid>
      <description>No hay negros en el Tíbet Arsénico Caviar Moderadora → Leire Palacios</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay negros en el Tíbet</title>
      <link>/es/invitadas/no-hay-negros-en-el-tibet/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/no-hay-negros-en-el-tibet/</guid>
      <description>FRANK T (Kinshasha, R.D. Congo)
Franklin Tshimini Nsombolay Kembia, criado en Torrejón de Ardoz (Madrid) desde 1975. Rapero, productor de hip hop y locutor de radio es considerado uno de los padrinos del rap español. Hasta la fecha ha lanzado 8 álbumes como solista donde han colaborado clásicos del género como Violadores del Verso, SFDK, TOTEKING o Hablando en plata entre otros, Ha producido algunos de los discos más relevantes de grandes estrellas del rap español.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecos</title>
      <link>/es/invitadas/ecos/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/ecos/</guid>
      <description>Jorge Carrión (Barcelona, 1976)
Escritor, crítico cultural, guionista y director del Máster en Creación Literaria de la UPF-BSM. Entre sus libros destacan las novelas Los muertos y Membrana, y los ensayos narrativos Teleshakespeare, Librerías, Barcelona. Libro de los pasajes y Lo viral. La mayoría de su obra ha sido publicada por Galaxia Gutenberg. En el ámbito del audio es el autor y narrador de Solaris, ensayos sonoros (Podium Podcast, Premio Ondas) y de Ecos (Caixaforum+ y Podium Podcast).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El futuro del Podcast</title>
      <link>/es/programa/marzo-4-sabado-matinal/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-4-sabado-matinal/</guid>
      <description>Ecos Saldremos Mejores Ulu Media Moderadora → Maddalen Marzol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saldremos mejores</title>
      <link>/es/invitadas/saldremos-mejores/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/saldremos-mejores/</guid>
      <description>Inés Hernández (Madrid, 1992)
Nerea Pérez de las Heras (Madrid, 1982)
Conocida como Inés Hernand, es una abogada, influencer, humorista, comunicadora y presentadora. Se graduó en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid (UCM) en 2017 y, posteriormente, realizó el Máster en abogacía en la misma universidad. Desde octubre de 2021, dirige y presenta junto a Nerea Pérez de las Heras el programa de actualidad política Saldremos mejores dentro de la plataforma Podium Podcast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EUSKALPODKASTGINTZA</title>
      <link>/es/programa/marzo-2-viernes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-2-viernes/</guid>
      <description>Yoko Ona Harresi Ikusezina Korapiloak Moderadora → Ines Azpiazu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harresi Ikusezina</title>
      <link>/es/invitadas/harresi-ikusezina/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/harresi-ikusezina/</guid>
      <description>Cristina Tapia Huici (Bera, 1982)
Periodista. Especializada en comunicación, producción y gestión de iniciativas culturales. Experiencia en prensa escrita: noticias, reportajes y entrevistas. También como coordinadora de proyectos on line. Se dedica a la creación y producción de ideas en Ulu Media. Dirige el podcast Harresi ikusiezina. Serie documental que recoge los testimonios de las personas migrantes que pasan por Irún hacia Europa.
En febrero de este año se ha editado la versión en castellano: El muro invisible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korapiloak</title>
      <link>/es/invitadas/korapiloak/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/korapiloak/</guid>
      <description>Iñigo Antsorregi Dierez (Azkoitia, 1993)
Guionista, escritor y colaborador de televisión. Actualmente trabaja en el programa Biba Zuek! de ETB1, tanto como guionista como colaborador. También conduce el podcast Korapiloak, un programa de entrevistas que aborda diferentes temas de salud mental y recoge testimonios. Acaba de recibir el premio Periodismo y Salud Mental de la Asociación Agifes por este podcast.
TOP PODCASTS Iñigo recomienda
— Por citar un par&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulu Media</title>
      <link>/es/invitadas/ulu-media/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/ulu-media/</guid>
      <description>Oier Aranzabal (Bilbao, 1988)
Periodista, cineasta y diseñador de sonido. Fundó en 2020 la productora de audio ULU Media junto con cuatro socios. Ha recibido dos nominaciones a los premios Rikardo Arregi con el podcast de entrevistas Barruan Gaude, y con la serie Artxipelagoa (EiTBpodcast) ha sido nominado a los dos premios Ondas 2023: en las categorías “Mejor podcast en Lengua Cooficial del Estado” y “Mejor diseño sonoro”. Además, ha diseñado el sonido del podcast científico Órbita Laika (RTVE), entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoko Ona</title>
      <link>/es/invitadas/yoko-ona/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/yoko-ona/</guid>
      <description>Ainhoa Vitoria (Arrasate, 1987)
Presentadora y locutora de radio. Es licenciada en Comunicación Audiovisual y lleva una década larga en Gaztea Irratia. Desde 2021, dirige el podcast Yoko Ona para la plataforma EiTB junto a Olatz Salvador y Lore Nekane Billelabeitia.
TOP PODCASTS Ainhoa recomienda
— Recomendaría muchos podcasts: DEFORME SEMANAL, SALDREMOS MEJORES, VERTICAL, TENÍA LA DUDA, BENETAN ZABIZ, pero hay uno que me gusta especialmente: DE ESO NO SE HABLA de la periodista Isabel Cadenas Cañon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criminopatía</title>
      <link>/es/invitadas/criminopatia/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/criminopatia/</guid>
      <description>Clara Tiscar i Castells (Barcelona, 1976)
Tras diplomarse en empresariales; estudió comunicación y un postgrado de guión (Universitat Pompeu Fabra / El Terrat). Escritora de novela negra y guionista. Creadora del podcast Criminopatía, sobre crímenes reales, en el que ha escrito y narrado más de 130 episodios, incluyendo los que son exclusivos para fans. Criminopatía, que empezó de forma independiente en 2021, ha sido elegido dos años consecutivos como uno de los mejores podcast por plataformas como Amazon Music o Apple Podcast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabinete de curiosidades</title>
      <link>/es/invitadas/gabinete-de-curiosidades/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/gabinete-de-curiosidades/</guid>
      <description>Nuria Pérez (Galicia)
Empezó su vida laboral entre Milán y Londres, donde trabajaba como directora creativa en agencias de publicidad. Sus campañas han sido premiadas en los festivales de Cannes y Nueva York. Actualmente crea y dirige proyectos sonoros como Gabinete de Curiosidades (cuatro temporadas, 2019-2022), uno de los podcast narrativos en español con más audiencia y mejor valorados en los últimos años, por el que obtuvo un Premio Ondas, Historias de las Buenas y El monstruo del monóculo y otras bestias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las hijas de Felipe</title>
      <link>/es/invitadas/las-hijas-de-felipe/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/invitadas/las-hijas-de-felipe/</guid>
      <description>Ana Garriga (Salamanca, 1989)
Carmen Urbita (Madrid, 1989)
Se conocieron en Providence (Rhode Island) en 2016 cuando empezaron un doctorado en la Universidad de Brown. Juntas son Las hijas de Felipe, nombre con el que en 2020 empezaron a grabar un podcast sobre rincones olvidados del barroco, siempre guiadas por la premisa de que “todo lo que te esté pasando a ti ahora, ya le pasó a alguien en los siglos XVI y XVII”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retomando el sonido de la cultura de la divulgación</title>
      <link>/es/programa/marzo-2-jueves/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/programa/marzo-2-jueves/</guid>
      <description>Las Hijas de Felipe Criminopatía Gabinete de curiosidades Moderadora → Ylenia Benito</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
