<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agenda hedatua on </title>
    <link>/agenda-hedatua/</link>
    <description>Recent content in Agenda hedatua on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eu-ES</language>
    <copyright>KMK © 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/agenda-hedatua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Euskal komikigintza</title>
      <link>/agenda-hedatua/euskal-komikigintza/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda-hedatua/euskal-komikigintza/</guid>
      <description>Euskal komikigintza; kultura, sorkuntza, manga eta zientzia: Komikia gazteengana iristeko bidea da, eta bide horretan edozein gai landu daiteke. Tartean baita zientzia gaiak ere. Eta gai hauek, ez dira soilik hezkuntzari begira eta ikasketetarako bideratutakoak izaten. Horren erakusgarri dira bai Zientzialariak bildumako komiki biografikoak edota X-Venture: gorputza krisian abenturazko manga komikia (lehen manga euskaraz) ere.
Olga Resina eta Jordi Bayarri</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Levallois eta María Herreros</title>
      <link>/agenda-hedatua/stephane-levallois-maria-herreros/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda-hedatua/stephane-levallois-maria-herreros/</guid>
      <description>Munstroak komikian eta zineman Moderatzailea Asier Mensuro
Zinemak eta komikiak etekin handia atera diote munstrozkoa den guztiari. Horren jakitun dira Stéphane Levallois komikigile galiarra, Hollywoodeko estudio handiek (zeinek XXI. mendeko zinemako munstro ezagunenak sortzeko haren zerbitzuak eskatzen dituzten) «Mister Monster» deitutakoa, eta María Herreros, ilustraziotik zinemaren mundura eta desberdina eta munstrozkoa denaren estetikara gehien hurbildu den espainiar komikigile ezagunenetako bat.
Stéphane Levallois (Paris, 1970). Arte Grafikoen Goi Mailako Penninghen Eskolan lizentziatu zen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Óscar Aibar eta Chema García</title>
      <link>/agenda-hedatua/oscar-aibar-chema-garcia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda-hedatua/oscar-aibar-chema-garcia/</guid>
      <description>Komikia, animazioa eta zinema Moderatzailea Elizabeth Casillas
Animazio zineman bat egiten dute komikiak eta zinemak. Gainera, zazpigarren eta bederatzigarren arteek idilio luzea dute, eta ez dira gutxi pantaila handian amaitu diren komikiak, ezta komikietan edo komikigile handietan oinarritutako filmak ere. Hortaz jabetu dira elkarrizketa honetako gonbidatuak, Oscar Aibar eta Chema García, eta ongi jakin dute beren sorkuntza lanetan hori nola aurrera atera
Óscar Aibar (Bartzelona, 1967) Bartzelonako Unibertsitateko Arte Ederretako Fakultatean lizentziatu zen, eta 80ko hamarkadako komikiaren boomean hasi zen gidoilari lanetan, Totem, Cimoc, Zona84, El Víbora, Makoki eta gisako goiburu mitikoetan argitaratuz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermín Solís eta Paul Urkijo</title>
      <link>/agenda-hedatua/fermin-solis-paul-urkijo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda-hedatua/fermin-solis-paul-urkijo/</guid>
      <description>Komikia mugimenduan, zinema paper gainean Moderatzailea Borja Crespo
Fermín Solísek, proiekzio handiko komikigilea bera, animazio zinemarekin uztartzen ditu binetak. Buñuel en el laberinto de las tortugas film saridunak haren eleberri grafiko bat du abiapuntu. Ez da ikus-entzunezkoen munduan egin duen kolaborazio bakarra, oso eroso mugitzen baita arlo horretan. Paul Urkijok Irati estreinatuko du egunotan, formatu luzean egin duen bigarren filma; bere obra osoak bezala, komikiaren eragina du. Bi sortzaileek beren ibilbideaz hitz egingo dute, eta laneko eskarmentuari, lanerako prozesuari eta mugimenduan nahiz paperean irudiak sortzeko garaian dituzten eragin artistikoei buruzko iritziak partekatuko dituzte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laura Pérez eta Darío Adanti</title>
      <link>/agenda-hedatua/laura-perez-dario-adanti/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda-hedatua/laura-perez-dario-adanti/</guid>
      <description>Sorkuntza bisual hedatua Moderatzailea Borja Crespo
Argi dago komikiak eta beste arte alor batzuek elkar ernaltzen dutela. “Diziplina anitzeko artista” etiketa bolo-bolo dabil gaur egun, askotariko arrazoiak direla eta, sormenezkoak zein ekonomikoak. Ohikoa da komikietako marrazkilariek diseinuarekin, ilustrazioarekin eta ikus-entzunezko bitartekoarekin uztartzea beren lana, animazioa barne. Laura Pérez eta Dario Adanti diziplinak fusionatzen dituen korronte polifazetiko horretan aritzen dira. Haien lanak gaur egungo garaiei erantzuten die, sorkuntza bisuala hedatzeko bidean baitago.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
