<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Index on </title>
    <link>/es/</link>
    <description>Recent content in Index on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>KMK © 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Olga Resina y Jordi Bayarri. Taller de cómic manga: Judas Arrieta</title>
      <link>/es/agenda-expandida/comic-euskara/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/agenda-expandida/comic-euskara/</guid>
      <description>Cómic en euskara: cultura, creatividad, manga y ciencia: Modera Amaia Arregi El cómic es un camino para llegar a los jóvenes y en ese camino se puede trabajar cualquier tema. Por supuesto, también temas científicos. Estos temas no suelen estar enfocados exclusivamente a la educación y al estudio y prueba de ello son los cómics biográficos de la colección Zientzialariak (Científicos) o el cómic de aventuras X-Venture: cuerpo en crisis (primer manga en euskara).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Levallois y María Herreros</title>
      <link>/es/agenda-expandida/stephane-levallois-maria-herrerosx/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/agenda-expandida/stephane-levallois-maria-herrerosx/</guid>
      <description>Monstruos en el cine y el cómic Modera Asier Mensuro Cine y cómic han sacado gran partido a lo monstruoso. Bien lo saben Stéphane Levallois un historietista galo, apodado &amp;ldquo;Mister Monster&amp;rdquo; por los grandes estudios de Hollywood que reclaman sus servicios para crear los monstruos más conocidos del cine del siglo XXI, y María Herreros, una de las historietistas españolas más conocidas internacionalmente que más se ha acercado al mundo del cine desde la ilustración, y a la estética de lo diferente y lo monstruoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Óscar Aibar y Chema García</title>
      <link>/es/agenda-expandida/oscar-aibar-chema-garcia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/agenda-expandida/oscar-aibar-chema-garcia/</guid>
      <description>Cómic, animación y cine Modera Elizabeth Casillas Cómic y cine tienen un nexo de unión en el cine de animación. Además, séptimo y noveno arte mantienen un largo idilio, y no son pocas las historietas que han terminado en la gran pantalla, ni las películas que se basan en historietas o en grandes creadores de la historieta. Así lo han sabido ver y llevar adelante en sus creaciones los invitados a este diálogo; Oscar Aibar y Chema García.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermín Solís y Paul Urkijo</title>
      <link>/es/agenda-expandida/fermin-solis-paul-urkijo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/agenda-expandida/fermin-solis-paul-urkijo/</guid>
      <description>Cómic en movimiento, cine sobre papel Modera Borja Crespo Fermín Solís, dibujante de cómic con gran proyección, alterna las viñetas con el cine de animación. La premiada película Buñuel en el laberinto de la tortuga parte de una novela gráfica de su cosecha. No es su única colaboración con el medio audiovisual, terreno en el cual se mueve como pez en el agua. Paúl Urkijo Alijo estrena estos días Irati, su segundo filme en formato largo, influenciado por el cómic, como toda su obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laura Pérez y Darío Adanti</title>
      <link>/es/agenda-expandida/laura-perez-dario-adanti/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/agenda-expandida/laura-perez-dario-adanti/</guid>
      <description>Creatividad visual expandida Modera Borja Crespo La fertilización cruzada entre el cómic y otras artes es evidente. La etiqueta de “artista multidisciplinar” está al orden del día, por razones diversas, tanto creativas como económicas. Es habitual alternar la labor de dibujante de historietas con el diseño, la ilustración y el medio audiovisual, incluyendo la animación. Laura Pérez y Darío Adanti atienden a esta corriente polifacética, donde se fusionan disciplinas. Su obra responde a los tiempos que corren, donde la creación visual se expande.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
